【全港聯署：反對曾偉雄出任聯合國要職】

【全港聯署：反對曾偉雄出任聯合國要職】

全港聯署連結：

中國政府提名香港前警務處處長曾偉雄，競逐聯合國維也納辦公室總幹事兼聯合國毒品和犯罪問題辦公室執行主任的職位，然而曾偉雄出任香港警務處處長時劣績斑斑，令警隊民望跌至有紀錄以來新低，多次在紀律部隊滿意度民意調查包尾，我們一班香港市民堅決反對曾偉雄出任聯合國要職，理由如下：

1. 縱容下屬濫權

香港人於2014年為爭取普選發動了雨傘運動，但警方濫用武力，包括使用催淚彈、警棍及胡椒噴霧，對付和平示威者，手法不但引起聯合國禁止酷刑委員會關注，更要求香港政府對警方的過度武力進行調查。可是，當時貴為警察之首的曾偉雄面對警方濫權的指控時不但拒絕公開道歉，更反而肯定警隊鎮壓和平示威者的手法，直指警察沒有做錯，縱容警方濫權行為。

2. 侵犯人權，損害言論自由

中國國家領導人訪港時，曾偉雄多次包庇警方侵犯人權及損害言論自由，包括粗暴扣查一名身穿「平反六四」上衣的男士，多次無理搜查及扣留記者，阻止採訪。有警察用手阻擋記者鏡頭，曾偉雄辯稱警員以為記者鏡頭是黑影，故本能反應用手擋住。近日警方使用過度武力鎮壓反送中運動示威者，曾偉雄以退任處長身份，繼續支持警方的濫權行為，令港人憤怒，種種事情顯示曾偉雄一直無視人權、表達及新聞自由的普世價值觀。

3. 缺乏承擔 拒絕道歉 火上加油 違反承諾

曾偉雄任內面對有爭議性的事件時，立場強硬，拒絕道歉之餘更火上加油。例如，警方在處理一衝突期間施放胡椒噴霧時意外濺中一名8歲男童，但警方拒絕道歉，惹來公眾不滿。此外，曾偉雄卸任警務處處長前曾公開表示不會從商或從政，可是退休後不久便受聘商業機構出任策劃顧問，違背承諾，引起廣泛質疑。

鑒於曾偉雄出任警務處處長時帶頭縱容警方濫權、侵犯人權、損害言論自由，個人缺乏承擔、拒絕道歉，及誠信有問題，我們認為他沒能力勝任聯合國維也納辦公室總幹事兼聯合國毒品和犯罪問題辦公室執行主任一職，亦擔心若相關職位由他出任，聯合國的形象會嚴重受損。

推

Objection of Andy Tsang Filling a UN Post

Link：

The Chinese government has nominated Hong Kong’s former Commissioner of Police, Andy Tsang, to be the director-general of the United Nations Office at Vienna (UNOV) and executive director of the United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC). However, taking into account that under his leadership, the Hong Kong Police Force’s popularity fell to a record low, and amongst disciplinary forces in Hong Kong came last in terms of people’s satisfaction on multiple occasions, and for the reasons we list below, we Hong Kongers strongly oppose Andy Tsang being selected for those UN posts.

1. As Commissioner of Police he condoned his subordinates’ abuse of power

In 2014, Hong Kong people launched the Umbrella Movement to fight for universal suffrage, but the peaceful protesters were frequently met with excessive force by the police including the use of tear gas, batons and pepper spray. This led to the United Nations Committee against Torture expressing its concern and calling for an independent investigation into the allegations of excessive use of force by the police. However, as the head of the Hong Kong police at that time, not only did Andy Tsang refuse to apologize publicly, he also pointed out that the police did nothing wrong, thereby affirming the use of unnecessarily forceful methods by the police in handling the peaceful protesters and thus condoning their abuse of power.

2. As Commissioner of Police he violated human rights and infringed people’s freedom of expression

Andy Tsang repeatedly allowed the police to violate the human rights of Hong Kong residents and infringe people’s freedom of expression when Chinese leaders visited Hong Kong. For example, a passerby wearing a Vindicate June 4th T-shirt was forcefully detained and many reporters were unreasonably searched and detained. When Andy Tsang was asked why the camera of one reporter was blocked by the police, he said it was because the police officer mistook the camera to be a shadow, and so the police officer reflexively blocked the camera. More recently, Andy Tsang spoke out as the former Commissioner of Police to support the abuse of power and excessive use of force by the police when handling protesters at the Anti-Extradition Bill protests, which has angered many Hong Kongers. All these incidents only demonstrated that Andy Tsang gives little significance to universal values such as human rights, freedom of expression, freedom of assembly and freedom of the press.

3. He lacks commitment, has added fuel to the fire by refusing to apologize and has gone back on his word

While Andy Tsang was the Commissioner of Police, he took a tough stance when handling controversies and added fuel to the fire by refusing to apologize. For example, an 8-year old boy was accidentally pepper sprayed by the police during one conflict and the police angered the public by refusing to apologize. In addition, Andy Tsang publicly stated before retiring that he would not go into business or politics. However, shortly after he retired, he went back on his word and created widespread suspicion by joining the business sector as a strategic consultant.

Given that, as the Commissioner of Police, Andy Tsang condoned the police force’s abuse of power, human rights violations, infringement of freedoms of expression and assembly, and that he personally added fuel to the fire by refusing to apologize, lacked commitment and integrity, we believe he lacks the qualities needed for the posts of director-general of UNOV and executive director of UNODC and are concerned that if he does get appointed, the UN’s reputation will be seriously tarnished.

PUSH

推
［置頂］今晚八點 中環愛丁堡廣場見！

喺時事台會多d人睇

Burn with us

支持

Pish

有冇得睇幾多人簽

pish

你咁樣整求其寫個名就得
真係對外差咁d說服力

無知一問，

推！

係lor. And White House petition also

欠2萬3個簽名，只剩2日！
欠2萬3個簽名，只剩2日！
欠2萬3個簽名，只剩2日！

急！請求美國反對曾偉雄出任聯合國總幹事

最後召集！！！

signed